{
  "across": [
    {
      "position": 1,
      "question": "Odlar yurdu",
      "answer": "AZƏRBAYCAN"
    },
    {
      "position": 2,
      "question": "Birləşdirici toxumaların iltihabı xəstəliyi",
      "answer": "REVMATİZM"
    },
    {
      "position": 5,
      "question": "2016-cı ildə istismara verilən metrostansiya",
      "answer": "AVTOVAĞZAL"
    },
    {
      "position": 7,
      "question": "Ərazi",
      "answer": "SAHƏ"
    },
    {
      "position": 8,
      "question": "Qarşılaşdırma bağlayıcısı",
      "answer": "ANCAQ"
    },
    {
      "position": 11,
      "question": "Yer səthinin kiçik bir sahəsinin üfüqi müstəvidə iri miqyasda təsviri",
      "answer": "PLAN"
    },
    {
      "position": 14,
      "question": "Rusiya Federasiyasında şəhər",
      "answer": "TULA"
    },
    {
      "position": 16,
      "question": "Yer kürəsinin ən mühüm təbii enerji ehtiyatı",
      "answer": "NEFT"
    },
    {
      "position": 17,
      "question": "Cənubi Amerikanın qərbində ölkə",
      "answer": "PERU"
    },
    {
      "position": 19,
      "question": "Azərbaycanlı milyonçu",
      "answer": "MUSA"
    },
    {
      "position": 21,
      "question": "Çəki vahidi",
      "answer": "TON"
    }
  ],
  "down": [
    {
      "position": 1,
      "question": "Tarixi Azərbaycan torpaqlarının bir hissəsində mövcud olmuş qədim dövlət",
      "answer": "ATROPATENA"
    },
    {
      "position": 3,
      "question": "Primatlar dəstəsinə aid cins",
      "answer": "İNSAN"
    },
    {
      "position": 4,
      "question": "Azərbaycan yazıçısı ... Məmmədxanlı",
      "answer": "ƏNVƏR"
    },
    {
      "position": 6,
      "question": "Musiqi janrı",
      "answer": "CAZ"
    },
    {
      "position": 9,
      "question": "Məşhur sovet və rus aktrisası ... Samoxina",
      "answer": "ANNA"
    },
    {
      "position": 10,
      "question": "Gün çıxan coğrafi səmt",
      "answer": "ŞƏRQ"
    },
    {
      "position": 12,
      "question": "Külək",
      "answer": "MEH"
    },
    {
      "position": 13,
      "question": "Azərbaycanın internet kodu",
      "answer": "AZ"
    },
    {
      "position": 15,
      "question": "Şaquli yerdəyişmələr üçün istifadə olunan nəqliyyat vasitəsi",
      "answer": "LİFT"
    },
    {
      "position": 18,
      "question": "Avtomobil markası",
      "answer": "SAİPA"
    },
    {
      "position": 20,
      "question": "Təslim",
      "answer": "RAM"
    }
  ]
}
